\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Ork}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßer Humanoide (Ork), chaotisch böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {13 (Fellrüstung)},
        hit-points  = {15 (2W8+6)},
        speed       = {9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 16,
        dex = 12,
        con = 16,
        int = 7,
        wis = 11,
        cha = 10
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Einschüchtern +2},
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 10},
        languages = {Gemeinsprache, Orkisch},
        challenge = 1/2
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Aggressiv}
        Als Bonusaktion kann sich der Ork bis zu seiner Bewegungsrate auf eine feindlich gesinnte Kreatur zubewegen, die er sehen kann.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Zweihandaxt}
        Nahkampfwaffenangriff: +5 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 9 (1W12+3) Hiebschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Zweihandaxt,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+5,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=9 (1W12+3),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Wurfspeer}
        Nah- oder Fernkampfwaffenangriff: +5 auf Treffer, Reichweite 1,5 m oder Reichweite 9/36 m, ein Ziel. Treffer: 6 (1W6+3) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Wurfspeer,
%      distance=both,
%      type=weapon,
%      mod=+5,
%      reach=1,5 m oder Reichweite 9/36 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=6 (1W6+3),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
